【勵害了】華為手機疑自動刪除用戶 Twitter 下載圖片 台灣網民都中招

用戶擔心華為手機的個人資訊安全問題，事有湊巧，近日有網民嘗試儲存 Twitter（大陸被禁的服務）的圖片時，卻發現下載的圖片遭到「系統服務」自動刪除，用戶聲稱這個圖片被華為手機刪除了。而事情爆發後不久，有台灣網民都發出帖文表示自己都中招，在一部華為榮耀Note 10作測試，在存檔Twitter圖片後，馬上跳出被刪除的訊息。到底是哪方面出問題呢？

繼日前大陸網民 @yxw860510（目前該帳戶已被刪除）報告儲存一張在 Twitter 找到的柴犬圖片，但在儲存後馬上被「系統服務」刪除後，再有台灣網民「discoby」在前日報告，在一部華為榮耀 Note 10 儲存一張 Twitter 圖片，馬上彈出圖片被刪除的訊息。

該網民估計「應該單純是華為的系統軟件」所作出的操作。但亦有網民指這或許是華為軟件的 Bug 令人誤以為華為故意刪除。有網民表示「你的手機軟體一定有後門」「OS不論那一種都有後門，重點是後門拿來做甚麼」「寧願給美國裝間諜軟體」。有台灣網民則擔心，他剛剛才訂了 HUAWEI Mate20 X，不知道該怎麼辦。

▲有網民「kanchiam」回應稱懷疑網民「discoby」的手機軟件有後門（圖片來源：mobile01）
然而帖內另有網民「3cchen」則特地拿中國大陸版華為手機下載 Twitter 圖檔，在 10 分鐘內仍然未被刪除。到底這是個別手機型號出現問題，還是個別地區手機出現問題，且看後續發展。

梳囉屌你老母